北洋政府真係咁差？

過往嘅中史書又好甚至乎CCTVB嘅膠劇都好都係好刻意抺黑嗰陣時嘅軍閥割據，但依家睇返其實根本嗰陣時係最早講三權分立，國會真係有效咁去約束政府；
而地方行政有講求自治 公民用選舉去投票選出代表自己嘅地方政府。

因為中史書係勝利者寫
勝利者係國民黨同共產黨

國民黨共產黨冇歷史書講到咁有民望
梁啟超同一大班學者都係支持北洋政府
北大人有個學者叫黃國維 聽到北伐成功之後仲跳湖自殺

北洋領導好多都係清朝新軍出生
同時受新舊教育
所以比起共產黨同國民黨，佢哋更加尊重讀書人(儒家)，而且打勝仗都會放人一碼，唔會殺咗敵對嘅將軍

有個叫孫傳芳嘅最好笑，打緊仗仲寫文言文信去畀一個上海藝術家，話佢用裸體模特兒唔道德

佢哋多數都係德國日本留學，所以極度反共+西化
不過好可惜佢哋最後內鬥太嚴重所以輸咗
之後愈論共產黨定國民黨都係歷史書寫衰佢哋

而家睇返其實真係好諷刺
正常呢一樣野我係會隨着時間進步反而中國係隨着時間而退步。
嗰陣時北洋政府已經係講緊係多黨參政唔會好似而家咁一黨專政
雖然佢哋係大軍閥但比起共產黨同國民黨啲人更加尊重文人
五四運動都唔會見到佢哋會出軍隊或者警察去清華大學同北京大學大搜捕

真係多謝曬張學良

問張學良啦

靚仔千古罪人

民初時期 係中國近代以黎最百花齊放嘅時代 當時嘅政權係乜? 就係北洋軍閥

但呢班所謂嘅軍閥其實真係唔稱得上算係話好專制反而廣開言路
比起而家呢班所謂嘅共產黨同國民黨讀過大學有點？都係專制到仆街
小小聲音同學術都容納唔到

咁係因為一：個朵係越做越壞 你放棄咗底線 底線就會被不斷突破
例：
比如以前立法局語言好講體面 但自從不斷出位之後 今日問林鄭幾時死已經引唔到人笑

二：北洋政府係小政府 同天津租界、東交民巷使館團嘅列強公使共治
而國民黨、共產黨係一個好以理想主義為目的 按蘇聯列寧黨框架建設嘅高度集權組織

例：
你走入約旦、舊波斯嘅係無乜事
女人著比堅尼曬太陽
真係犯咗事受審有律師 有人求情 有領事館同你出面
你如果去今日伊朗、ISIS嘅地方就好大劑
你好多嘢都唔清真
革命衛隊同宗教警察會嚟捉你
死亦死得好隨便
無律師 唔會有人夠膽同你求情 帝國主義「落荒而逃」

北洋政府其實唔係特別衰
直d講就係老粗治國
由於佢知自己係老粗所以會對知識分子比少少
所以望落去好似開明d
但對比國民黨同共產黨爭太遠
北洋政府所有鬥爭都係圍繞一個人既權力私利去做
而國民黨同共產黨都係為理想而戰既政黨(雖然兩個後期都腐化到仆街)
所以打起上黎兵嘅質素係高北洋十倍

分乜鬼立
袁大頭解散國會之後咩都冇啦

而家為左屌柒國民政府，先鳩吹話佢好
咪一撚樣個軍頭話事，你可能又舉咩模範省之類話軍頭好過中央集權，你真心覺得好就拿拿聲奶中共，而家行緊軍頭嗰度

又會有人吹捧憲法寫得好 半總統制 三權分立
嘥鳩氣啦 執行唔到
執行唔到都要吹捧，咁唔好屌國府啦
中華民國憲法都一樣好，五權分立，軍政訓政憲政，仲完整

其實我發現香港教材係將民初史簡略輕輕帶過
但明明果陣係岩岩大中華由專制五千年慢慢轉型到憲制民主
同埋係繼春秋戰國之後一次既百家爭嗚
點解可以咁輕描淡寫

打少陣飛機啦 軍頭廣開言路
唔反佢 俾你鳩up 下囉
個個月都互片 食都唔夠食

覺得軍頭開明 咁又係唔好屌國府台灣白色恐怖時期 一撚樣架炸

同埋起初共產黨好似都係一班海歸派讀書人有大志理想創立
後來唔知點解變到而家咁

你都傻嘅 反軍頭 隊鳩死左你啦

最百花齊放係1945年至1949年嘅國統區
俾你民主黨派自由活動 屌柒國府
俾你中共辦報 屌柒政府

自由到輸撚埋 你話齊唔齊放

憲政失敗講咁多嚟托咩
百家爭鳴咪教左你囉
軍頭親日 親英 親法 親美 親蘇
打撚到仆街 仲教得唔清楚？

因為後來掌權嘅根本唔係最初班人，咩李大釗陳獨秀嗰堆唔係晨早死咗就俾班粗人排擠。你稍為讀下中史就知要打天下講理想學識係冇用，權謀詭計先係關鍵，俾人清黨圍剿嗰陣仲講乜鬼大志理想

成班書蟲讀再多番書都唔夠個讀三國演義同孫子兵法外加英文都唔識隻嘅老毛夠真知灼見，睇通中國嘅歷史規律，識玩弄權術識行軍打仗先成到大事

北洋有拎槍射學生 亂咁拉人 用人惟親
經過依一年 我諗大家都明咁代表乜

（我地既歷史記憶往往唔全面 可以想像
一百年後 當新政府陷入一時經濟不景
會有班人出黎講 港共都唔係咁衰姐
起碼經濟好 人民生活安定嘛）

不嬲係咁 大混戰嘅歷史 春秋戰國 三國 五代十國 宋元金潦 民國北洋時期 其實全部輕輕帶過
寫咁多讀死啲學生咩

魯迅 紀念劉和珍君
「我在十八日早晨，才知道上午有群眾向執政府請願的事﹔下午便得到噩耗，說衛隊居然開槍，死傷至數百人，而劉和珍君即在遇害者之列。但我對於這些傳說，竟至於頗為懷疑。我向來是不憚以最壞的惡意，來推測中國人的，然而我還不料，也不信竟會下劣凶殘到這地步。」

失憶真係慘。再遲d你估有無人出「其實中共都唔係咁差姐。」丫拿？

而家讀咁少都屌咁鬼
中意咁自己搵黎睇囉 扮咩好學求知

你睇其他唔同角度嘅史書其實影響你嘅史觀
教歷史嗰啲其實唔係好想你睇
佢哋淨係想你記syllabus嘅嘢

你肯教學生都未必肯學

余杰獨派手足

Btw 中學都有教府院之爭，證明行政立法互相制衡到

孫中山唔係1911年推番清朝成立民國政府，各方諸侯唔係聽命佢咩？

利申：小學歷史不如

孫中山一個華僑領袖
斷糧前落台交波畀袁世凱係最好命運
國內人識佢老鼠
武漢同南京肯畀面佢同佢啲錢已經唔錯

呢條撚樣真係乜都關佢事

北伐形成專制國民黨
西安事變養大共產黨
送左東北將日本養大

劉少奇嗰啲都叫做有少少良知
會覺得共產黨需要負責返大躍進嘅失敗
毛魔就真係完全當人命係數字
完全為自己私利

呢個真係亂世中嘅一股清泉
都係因為太過正直先俾孫大炮食住上

除咗送東北之外
頭兩單我覺得除非係未來人
都好難作出正確決定

北伐唔幫常凱申
都係俾架仔搞
仲要同架仔有殺父之仇
想擺脫架仔操控點都要靠國民黨

西安事變
屌那星你常凱申搞到自己地又冇又要俾全國笑
啲𡃁個個都想打返東北返嚟
點知就俾你常凱申點咗去打共匪
俾著係我都同常凱申反面，打咗架仔先算
仲要當時民意都係要停內戰打架仔

果時真係有個佛系將軍

唔好話孫中山呢啲掛名總統
就算封建時代做皇帝都未必話得晒事

冇話差定唔差，只有相對，比喺老共當然唔差

洗撚等遲d，現在就大把人講

當時有個好有名望嘅人，叫宋教仁，好落力喺中國推崇議會制，但好快比人暗殺咗

DSE 歷史

清末民初個個派系都玩assassin creed
清有革命黨有北洋政府都有
睇十月圍城就知

你就識佢老鼠
孫逸仙搞過好多次起義 地位高
南方革命黨軍頭冇人有佢咁嘅地位
唔係點會擁立佢做大佬
交俾袁世凱係為統一 袁軍係清廷主力 革命軍未必夠打
同埋南方革命黨開初係諗住定都南京 以國會制衡佢

姐係我都知連登仔好憎大中華，又憎國民黨，孫大砲係國民黨頭目所以要屌
但大佬唔好鳩醜化啦

常凱申發嘅電文係相應處理，冇叫佢唔還擊
張係自己完全唔還拖 保兵力退入關內
東北軍已被滲透共諜，同埋張生想做大佬先有西安事變

屌你張道友 當時係常生心腹 全國二號人物
咁都唔心足 反骨仔
理應打撚左共匪先 再頂日本仔

所以點詮釋件事係為左達到某個政治目的
今日反共 反大中華
就講成咁

笑撚左，當時北洋精銳全部係袁大頭手上，如果唔係佢貪心稱帝，中國東南一早獨立左

笑死 你咁撚樣詮釋都得 唔怪得共匪話自己民主
兩次府院之爭 只係代表制衡機制運作唔到
第一次 造成憲政危機 引張勳兵入北京打起嚟 跟住復辟 然後老段又派兵 之後國會收皮
第二次 引奉系入關玩兵諫 跟手直皖又打

姐係呀
林鄭就行政
立法會民主派35+
林鄭跟住叫解放軍嚟掃你
仲有帶制衡機制呀

真係見到你班友鳩up 好撚好笑

你咩事鳩up 得咁離譜

個個朝代都讀 班學生仲唔屌你
唔好咁浪漫主義

劉少奇叫做喺整風反右嗰期同周恩來批評過冒進，後來俾老毛教訓完都即刻噤聲。到大躍進期間佢其實都已經相當配合老毛，跟手吹奏埋一份，係去到老毛都覺得唔對路佢先開始轉口風。當然，你都可以話係人在江湖身不由己嘅

但真係要講嘅話，彭德懷喺1959年蘆山會議嗰陣寫信畀老毛批評大躍進咪仲有良知膽識，淨係老彭俾人「批判」完之後仲夠膽死走去屌鳩毛魔老母已經無人能及啦

嗰陣劉少奇都仲企緊喺老毛嗰邊一齊批鬥老彭咋

仲有楊虎成條賤種

彭德懷之前啲運動當中咪一樣有鬥其他人, 文革時死唔去嗰咪有仇報仇囉,根本冇個好人

同埋彭德懷有多少畀老毛跣, 係老毛叫佢學"海瑞"

咁就一定㗎喇
講到尾企到喺嗰啲位置可以有幾乾淨
上面講北洋會做得陰質嘢少咩
所以都無謂吹奏任何人喇

五四運動冇一個學生死於北洋槍下
反觀KMT
CCP占占占人